 02:37,  9 марта 2019
Чернокожего гея-актера обвинили влжесвидетельстве
Суд округа Кук американского штата Иллинойс предъявил обвинения чернокожему актеру-гею Джусси Смоллетту из шоу «Империя» в связи с подачей ложного заявления в полицию. Об этом сообщает телеканал NBC7.Следствие пришло к выводу, что Смоллетт сам организовал покушение на себя. В связи с этим против него было выдвинуто 16 обвинений в нарушении общественного порядка. Ему грозит от двух до пяти лет лишения свободы.Ранее полиция Чикаго добилась признательных показаний от нападавших, которые были знакомы со Смоллеттом. Один из них принял участие в съемках «Империи», другой был его личным тренером. Они рассказали, что начали репетировать атаку за несколько дней до инцидента.29 января Джусси Смоллетта доставили в больницу с переломом ребра. По его словам, в центре Чикаго на него напали двое мужчин, которые выкрикивали расистские и гомофобные оскорбления, а также предвыборный лозунг президента США Дональда Трампа — фразу Make America Great Again («Сделаем Америку снова великой»).
